周星馳為對賭協議找數 大陸金主就補償金額鬧分歧

周星馳今年似乎有些運滯，繼下個月與舊愛于文鳳再為天比高佣金官司於高院來個了斷外，他與上市公司上海新文化傳媒也可能為錢銀糾紛要對簿公堂。星爺公司Premium Data Associates Limited（簡稱PDAL）向新文化傳媒承諾2016年至2019年度、4個會計年度的總淨利潤須達10.4億元人民幣（約12億港元），若未達標他必須補償，對賭期至今年3月完結。

不過，合約期內，只上映了《西遊伏妖篇》及《新喜劇之王》2套片，2片的票房收入為16.56億人民幣（約19億港元）、後者收6.2億人民幣（約7.17億港元），票房未達預期，加上因為疫情關係，導致盈利未能達標。

係時候拆佢神枱 功夫開始已經一般般

*仙履奇緣同喜劇之王係我心中都係屈機 但一痴埋大陸就cheap哂

出番黎做啦
終於等到佢拍番戲

去三色台拍劇
星爺演係到做愛回家

咩cj7 美人魚 睇都冇睇

要拍幾多集先還到

睇過cj7同美人魚同新喜劇之王，

我只可以話周星馳比人寄予嘅期待好高，但佢交岀黎嘅成品就係兩個字

垃圾

都不如。

佢係一個優秀嘅喜劇演員

但佢永遠唔係一個合格嘅導演or編劇。

我知佢只係追緊佢嘅夢，但垃圾作品就算你夢想幾崇高都係垃圾作品

功夫 長江7號之後都冇睇過
每套戲都係以前嘅方式表現

係時候出番黎撈啦

星爺拍大冬瓜 十兄弟

長江7號已經開始dup。依家佢培養嗰啲，除咗啲女係正，啲仔個個抄星仔以前既神情動作，美人魚淨係睇咗人地節錄報警嗰部分，睇一次兩次係幾好笑，再睇到已經飛，同以前比根本冇得比

周星馳抵押11億豪宅令網民憂心 黃一山即拍片大爆星爺身家

之前成班人話星爺實無事，而家搞到要打官司，算唔算燈死左

還俗未？

Burn Hill 估中左🤪

收成十億都叫未如預期

份協議係講周生成間公司4年之內要淨賺10億，一套戲票房係有十億，但係間公司每日都要支出架嘛，唔繼續拍片就無收入、坐食山崩，去到2019年佢間公司好似剩係賺到6億幾，差成4億人地緊係追鳩你啦

功夫先係一套作品

寧願賠錢都唔出返黎做

功夫真心眼高手低 佢請個班武行個個都有故事
但係拍到屎咁 長7 就冇睇唔評啦

好似黃霑當年咁
咩節目都要做

識貨臨尾個幕話全套戲都小朋友既夢黎
好正
每個小朋友既夢都係咁瘋狂

美人魚係垃圾中垃圾

支那娛樂圈因為禁拍 陰陽合同
爆炸

問題係
好多人都簽左
呢類拆帳合同 周星馳應該唔係唯一一個

好撚搵笨
打工又唔係打工
做老闆又唔係做老闆

太多「致敬」位一套戲有一兩個笑位係咁叫神來之筆，個個gag都致敬自己就睇到我尷尬癌發作

但睇得出係有擺心機落去拍既，有d位都有擺心思，但整體都脫離唔到自己90s港產片時期既老本

咁有錢仲要賭呢d
炒下樓股都夠啦

功夫同少林足球都好正，打後個堆真係垃圾。

城市追擊

其實佢當年簽約嗰陣，估自己可以賺到嗰個數，其實又合理嘅...

近年發生咁多事，邊個會預計到

多謝中共

諗起國貨城當年唱爆旋陀螺主題曲、出屋邨商場show

班偽人唔讀書只識我討厭政治

遠既唔講， 但講支那篡國幾十年都咁多大變，就知唔應該咁搏，不過搏贏就上神枱
班共產黨家人全部去哂外國就信咩事

連班芝麻人都對佢D新戲無興趣 陰鳩公

長七得個大波miss好睇
其他垃圾

其實果啲約on9先會簽
根本要賺突先有得落袋
輸就輸到你破產
但你要奶共入中國市場就一定要咁先受你玩
年中話返大陸做生意死唔少人

培養一堆大陸明星

招式 招招新永
你要擦亮眼睛

功夫我覺得幾好

黑色幽默+ 風格獨樹一幟

算係周星馳最後既經典

降魔篇都幾精彩，算係後周星馳時期既代表作，都講緊7年前

成間公司送俾佢都唔夠還

周星馳嘅價值就係香港文化
近年痴左中國拍嗰d戲

諗起子華神
不如用黃店既比喻，黃店既話佢整得唔太好食都會俾錢支持...

舊喜劇之王好似都係佢做導演

舊戲我睇1百次都得，呢套睇過就算
用大陸字4個字講完 屌絲逆襲
用正常d既term 就 loser翻身
而且想鋪個女仔線表達善良又唔靚
佢身不尤己做壞人又睇唔出

班差佬畫魚嗰度喺幾好笑嘅 不過笑完一次就無了

拍番幾套垃圾片呃D河北農民入場咪得囉, 橋都幫你諗埋
新咖喱辣椒
新逃學威龍
新整蠱專家
新逃學威龍2
新審死官
新唐伯虎點秋香
新破壞之王
等
順便執幾件大陸雞新朱菌新邱淑貞wannabe拎去酒店
Tips: 唔好拍新國產凌凌漆 會ban

功夫開始就放棄用金牌綠葉

如果功夫有達叔、黃一飛果班，起碼過兩班啦

連周星馳都落得咁既下場，冇名冇姓既真係唔好去支那搏

吹撚到唔合格既導演
你標準有幾高？

功夫都好睇既 長江七號就開始食屎

證明星爺技窮之餘 冇哂香港綠草演員陪襯 就失去哂佢原有嘅味道

周星馳 周杰倫
呢兩個人令我明白才華都會有用完既一日

之前燒生條片講得好清楚
仲以為佢9估

開始終結總是沒變改 天邊的你飄泊白雲外

其實應該全部都唔拍得
支那呢樣又禁嗰種又禁
最慘係你唔知拍唔拍得
到拍完之後比中共檢查完先話唔得就食屎
左cut右cut最後必定係失敗之作

一係就自我審查 即係乜都唔洗拍
小學雞的統治下 支那的娛樂產業基本上已經死清光

任何外國電影想打入中國市場必定會變得毫無吸引力

同黃子華一樣，成日想係電影拍自己諗既大道理出黎

無厘頭癲峰我覺得係007

冇計，其他男女天王都唱果時 又受歡迎你都要唱

周杰最新個首咁垃圾咪又多人聽

依家無晒港式主題曲
想當年啲動漫塔利班成日屌啲改編主題曲
終於屌屌下無晒

金城安咁上下料

唔理佢變成點都好 佢永遠都係一個傳奇人物
FF mode:
如果佢出嚟親自做演員拍一套 一定夠數
我覺得佢反正一定拍唔到當年嘅幽默風格咁不如改其他提材
想佢係改編故事自傳加黑色幽默咁上下 做一次真正幕前告別作

功夫都垃圾?
呢套根本唔係笑片，當笑片睇先會話佢差
讀電影系係必睇，好少亞洲電影夠膽玩電影reference同卡通化，加上佢本身獨有無里頭

我琴晚先諗緊
如果周星馳係宜家呢個時代
佢可以做到去邊個位置
我估抖陰

周星馳做主角既話 應該做亂9咁拍都爆票房

分分鐘劇院重播佢D舊劇仲好收

長江7號已經退咗落嚟
主角係長江7號同徐嬌

樓上仲話冇左班綠葉冇左味道，想講就係冇左d 味道先變左做一套作品。

不過當然元華元秋梁小龍都做得好唔錯。

其實佢cj7開始瞓身上大陸之後度啲橋
係市場導向定真心覺得咁樣會好睇
濃濃的大陸味

好似樓上咁講, 支国一大堆題材唔拍得, 踩過界分分鐘成套唔俾上

就知唔會拍到好片

只能說功夫後 再無周星馳 可以同哥哥一齊懷緬

正

Mojito?

學埋曬支那人做生意玩對賭合同，你估你含大有中共救咩

上咗岸仲會落返水？

我覺得係少林足球令佢覺得用大陸做背景係得

佢出左黎拍 我諗會變票房記錄 300蚊張飛都比
利申 主角先係

國貨城果陣唱爆旋陀螺係咩原因？咁強國華都唱數碼暴龍

不嬲個個都係鍾意睇做戲多過睇佢拍戲囉，佢又硬係要扮晒野咁

而家擺明係周生搵支那商人笨，無任何抵押情況下篤手指借人13億賭白頭片，而家輸左仲要唔肯還咁打官司

達叔咪暗示過點解而家星爺拍嘅笑片唔好笑囉，因為佢做導演要求啲演員要跟足佢嘅風格去演，一式一樣但佢地又唔係星爺，睇落咪好尷尬。

以前星爺做主角，但達叔、黃一飛、家英哥、劉以達等等做配角可以用自己風格夾星爺，做到不同化學反應所以覺得特別搞笑。功夫後啲所謂就好似睇周星馳扮演大賽咁，好撚老尷...

可以改, 冇人理, 改到變垃圾, 人物角色one dimension, 唔準黑色幽默, 唔準跳皮, 唔準立心不良
河北農民on99本來乜都睇, 前提係好景, 但依家冇工開, 希望佢套套收皮

最好佢返黎香港下跪跟住票房照收皮

覺得少林足球已經冇港味
但就仲有班香港演員同無厘頭風格
所以先覺得佢癲峰係007

長江7號開始想拍到冷有內涵
點知

鄭伊健都唱數碼暴龍
陳奕迅唱鋼鍊

你咁講九品芝麻官 少林足球 破壞之王都係啦

講真，唔洗抵押任何野、簽個名借走十幾億、4年後先還仲要無息喎，真係送錢比你洗咁濟啦，係周星馳唔識洗搞到倒錢落海，怪得邊個?

李尚正

咁神都搵唔到食

好多紅既天王巨星都唱過兒歌

佢意思係有哂梁小龍，元華元秋，城寨嗰三條友，田雞
呢個陣容係可以拍到真正嘅武術片，什至唔洗用cg特技都可以
但最後用如來神掌呢啲唔存在嘅武功去完結個故事
又真功夫又cg特技，搞到套戲四不象咁

至少梁小龍都係屌呢套戲用如來神掌，而梁小龍真係識功夫，但靠cg去呈現，變相係侮辱緊武術家
梁小龍拍攝時有反映過，但星爺唔聽

我覺得幾可惜，因為本身套戲可能係對過去幾十年中華武術結合電影嘅一個總結
依家....變咗笑片用黎reference都唔夠級數

無錯
仲有配樂、佈景、鏡頭運用、場面調度都係一等一
外國電影學院都要研究嘅戲
竟然都俾某D連登仔當係垃圾

仲有銀河唯一的秘密

我咪話個過程唔靚囉

出返黎都無用啦
離左地就係離左地
你估佢仲係當年個周星星咩
人物時間都錯哂

其實好可惜 有時覺得星爺就係盛名所累 佢好想將現實/黑色/卡通結合成為佢作品嘅氣氛

但成日都因為佢過去成功嘅背景 影響咗製作個方向 大家入場想睇到嘅嘢又唔係呢D

如果星爺無過去嘅成功加持 由零去執導一個作品 個結果將會好唔同...

應該無人會入場睇

簡簡單單菩提老祖畀至尊寶陰，手燒到變炭啲表情變化同演員之間交流已經覺得好笑同會記住，以前真係啲配角定綠葉都有自己特色，濟公入面個師傅、奪命較剪腳黃sir呢啲都會為觀眾留下印象，而家嗰班真係睇完都唔撚記得

係

呢套野用黎打入美國, 特登將以前港產片既wit 除去換成physical comedy
另外套野production係一流
係一套好好好好既電影
但如果你expect一套果種「周星馳電影」, 呢套野就非常平庸, 並唔係我地心目中有風趣幽默對白既「周星馳電影」
如果你用對白黎量度, 功夫既周星馳可能係歷來最少講野既一個周星馳
同埋有部份笑位借用佢舊片, 特別係少林足球, 都已經睇過晒, 美國人就真係會好enjoy

有幾神
最新個套垃圾一開頭個廣場舞
垃撚圾到

星仔唔用如來神掌點打贏梁小龍吖

呢家奶曬人民幣 拍到d乜鳩出黎

呢首其實正在好多人作咗唔同語言嘅國詞翻唱
多數上Youtube搵嚟聽都係聽其他語言嘅cover
好少聽返佢原版

功夫係最後覺好好睇嘅一套

之後嗰啲係拍畀大陸人睇
同埋係咁翻炒舊劇本做乜鳩

biden win!!!

曲好好聽啵，係歌詞鳩姐，但唔關佢事

當年追到好行，話周星馳 x jim carrey 果套戲去咗邊？
jim carrey就真係變咗藝術家, 出書，畫畫 ()....

阿周生就繼續搵鄰國人幫佢打飛機

功夫外國都幾多fans下

觀眾入嚟係睇故事同想笑，你唔想人當笑片就咪撚話自己係喜劇啦
你估個個觀眾都讀電影系咩
或者有讀電影嘅人覺得佢好撚特別，呢啲係你地行內人嘅睇法，但你套野係商業電影嚟，咁我地啲凡夫俗子覺得唔好睇話佢垃圾有乜問題
即係等於
你洗廁所都可以幾百種方法洗架，我話之你倒立花式轉體翻騰兩周半咁抹，你們清潔界鍾意點研究欣賞技巧係你地嘅事，總之我只係想要個屎坑乾淨，我坐得唔舒服話之你係第三十八代廁所掌門

佢係一個原創唔到嘅人
佢需要身邊嘅人畀橋佢
佢再加以放大改動

都係嗰句，返支那搵錢死無全屍都唔抵可憐

最弱智係請一大班真係食功夫，仲要係勁嘅人嚟拍功夫片，但係係用cg唔係真打，咁你駛春請真係識功夫嘅人返你咩，搵返八兩金返嚟拍皇極驚天拳好過啦

幾時拍返唐伯虎點秋香

套野定位本身就唔係喜劇，係因為好多人見到周星馳就覺得係喜劇
套野係有特登派膠既位，但就只係提醒大家呢套的確係周星馳咁解
當國際認可呢套電影，就只因為你唔鍾意就話垃圾，你先係垃圾

唔知你係咪指我啦 但我係話功夫好睇喎

Btw 作品有冇味道 同佢本身係咪作品有關係咩

淨係食老本靠個名黎搵食

冇達叔一齊拍已經冇哂靈魂

功夫
2004 年 ‧ 動作/喜劇 ‧ 1 小時 39 分鐘
總覽
演員名單
觀看電影
預告片與剪輯片段

功夫係佢最完整成熟既作品

拍返套神聖俠re u大戰賭魔陳永仁
收佢老味 50億票房
每人分返幾億 仲有錢填數

冇當功夫係笑片，我純粹覺得好多嘢好重覆，好悶，可能睇慣哂
仙履奇緣好好笑，但我喊到仆街

係唔係讀過電影系先有資格評套電影好唔好睇？
我想講Nolan讀文學出身

得90年代啲片好睇

可能人地中意睇閃靈

見佢又抄左

江朗才盡收山算啦

美人魚已經係佢導演嘅盡頭

睇番幕後花絮就明
根本佢教戲同導演就係教緊人點樣扮佢
但同一件事，同一句對白由星爺自己做出嚟真係好睇好多
搞到花絮仲精彩過套戲

Agger 但成堆星迷 小學雞不願面對

功夫我真係完全睇唔明有咩好睇 故事已經夠悶 仲要俾佢拍到1999

都唔係講咩長江7號果D垃圾了

定位唔係喜劇
咁我當年入戲院點解見到佢個分類係喜劇
你搵一個電影網唔係將佢歸類喜劇嘅畀我睇下
拍得唔好睇就死雞撐飯蓋話自己唔係喜劇
仲國際認可拎咗咩國際獎項呀睇過？金馬獎就當國際認可呀？
我覺得唔好睇過佢垃圾都唔得呀？一定要人覺得好睇？你邊位呀？

PDAL公司財報數據顯示，2016財年、2017財年、2018財年和2019財年上半年分別實現淨利潤為2.02億元、2.29億元、2.58億元和2.53億元；因為周星馳依然持有PDAL公司49%股權，所以周星馳個人收益分別為0.9898億元、1.1221億元、1.2642億元和1.2397億元。再加上上述的13.26億元人民幣，周星馳通過PDAL已實現個人收益17.88億元人民幣。

而周星馳承諾PDAL四年時間實現10.4億元淨利潤，截止2019財年上半年已完成其中9.42億；假設PDAL2019財年下半年沒有新增利潤的前提下，周星馳個人也只需支出（10.4-9.42）億*51%=0.4998億人民幣填補新文化的淨利潤。

Wiki寫 唔係賠好多咋喎

開套回魂夜2就攪撚掂

功夫係佢其中一套最好的作品

同埋佢啲經典個別真心有啲過時， 有啲就算無人致敬過都未必啱睇

大陸戲邊可以有鬼架

佢大把錢
對賭都可能只係同人哋老細玩

成套戲99％變咗支那製作

連戲名改埋做功夫，但出黎嘅係CG片
有掛羊頭賣狗肉嘅感覺
仲話自己鍾意李小龍乜乜乜，
究竟少林足球入面嘅佢係咪都係扮出黎俾觀眾睇？

話功夫好睇嗰啲
不如搵人解釋我知點解元華兩公婆同邪神鬥法用唔到嗰陣，周星馳會選擇幫元華夫婦而唔係幫邪神先啦
良心發現？有無鋪排過佢點解突然有良心先？
喂你之前一直描述緊佢好想上位、又同元華夫婦有過瓜葛，仲要生性又怕死又貪財，仲要個火雲邪神都係佢自己救出嚟！
你畀一個合理理由我點解佢會突然咁夠薑去扑一個明顯會打死佢幾百次嘅人呀！一個咁多呀！唔該！！

協議還協議
找數還找數

係兩件事嚟嘅

客串一兩集
同豹哥重演賭俠先啦

我係唔係唔要你批准先可以覺得功夫唔好睇？

睇完少林足球就已經無再睇佢嘅新戲

拍返套對賭夜。

佢，成蟲，肥晶食哂頭個浸喇... 但人地口味都會進步 唔係拍d狗屎垃圾都想呃人入場 逗十鳩幾億

仲未計票房係講緊賣飛收入
你唔係袋曬
唔係戲院食西北風

班友唔撚掂可以點, 做個樣比佢抄就算啦
正如你讀書廢又要交功課, 咪第2朝拎同學個份抄lor

星爺掟千幾萬開套港產片, 搵番晒以前d 演員free style, 應該好笑過佢只導不演既戲, 扮演大賽真係好惡頂

呢三個喺大陸既叫座力都跌晒。

佢根本係真人版食神

都冇人話你 你起哂鋼做咩

最後原來只是一場夢

以前有人話食神係做返自己

佢大把錢喇 係執少左姐 同埋得罪個條友後面邊個靠山姐...

正想講

點解你覺得起鋼?問咋喎

佢都唔係電影人啦,係商家

降魔編算唔差
美人魚除咗CG根本係網絡喜劇
其他冇睇

林超賢拍老解先fat fat

冇錯 以前就係以前
佢依家咁奶共 連登仔唔係咁冇骨氣照睇嘛？

佢要有勁既編劇同攝影幫佢先得
攬太多野喺身就做唔黎

你話唔係咪唔係

功夫都唔係好啦 少林足球之後已經冇好野岀過 得班支那狗跟風睇垃圾托住

其實佢以前d笑料都係笑鳩大陸同共產黨引香港人共鳴
依家唔講得呢d野回撚曬塘啦

星爺呢個人其實對人都好很差，以前仲係星仔果陣都仲會出黎同行內人social 下，上下TVB,出席下頒獎典禮，到99年開始同王晶反面後就不斷同人反面上左大陸之後個人極為孤僻，連哥哥梅姐既葬禮都冇去，一個圈內朋友都冇，連達叔、幫過佢發達既于文鳳都反晒面，將身邊既人當晒condom, 但睇佢撐唐唐，彤叔葬禮有發文就知，佢話晒比人聽呢d先係我既朋友，電影圈冇一個人有資格做我朋友

佢今次仆街大把人拍手叫好

佢舊版 迷迭香 正好多
新版歌詞好濕鳩

片名又叫功夫，又搵識功夫嘅人拍，然後入到場就彈琴、獅吼功、蛤蟆功

點解要叫功夫

自己開戲自己出嚟拍
你做得返以前周星星啲無厘頭嘅野 我都會睇

加上因為疫情關係，導致盈利未能達標。

賴得就賴

降魔精彩係因為演員
伏妖垃圾都係因為演員
都唔明點解要轉人拍

又要對賭自己又唔落場，咁有信心？

新逃學威龍2，鬼佬恐怖份子改做美帝勢力+勇武，又香港又學校，支拿一定大收

其實支那人都係想睇你+港產片姐，拍到咁搵鬼睇

唔好乜都瀨啦

睇到屌哂老母

降魔我都覺得幾好
雖然gag位有少少翻炒同尷尬
但個故事算有個新角度
可惜伏妖又係不倫不類

唔係星爺做既戲可以話係垃圾
佢自導d戲有佢係到先勉強頂得住

照睇
佢主演一定買飛睇
理得佢由頭奶到落腳

佢上節目都夠唔洗拍

留意返
007 回魂夜 呢兩套佢都係有好多抄返黎既設定令到套野易入口

都算睇周星馳嘅作品長大，早到小學睇佢做430穿梭機嘅黑白疆屍…

佢嘅作品（去大陸拍戲之前）好多時都有濃厚嘅香港草根味，由佢做小人物（何金銀、蛋撻王子、尹天仇）到落難嘅另類英雄（周星星、史提芬周、凌凌漆、蘇乞兒），從文化角度去睇，充滿咗人文情懷（即係人情味）… 我哋好容易代入，覺得佢好似我哋身邊一個好朋友…（就算佢做大家都估佢唔到嘅食神，我哋最多覺得佢賤格抵死，但唔會討厭佢、憎恨佢）…

可惜，當佢越嚟越成功（電影方面以至投資方面），佢嘅日常生活好似同大家距離越嚟越遠…一方面經常長期喺大陸拍戲，另一方面就算佢喺香港，佢都好少出席任何活動，甚至好少俾人見到佢（唔好講好似周潤發咁成日俾人捕獲，就算郭富城都叫做俾人見到佢去打邊爐、買尿片啦）…

不知不覺，大家都好懷疑，其實佢知唔知香港發生緊咩事…我唔係講近年香港嘅政治環境，我諗大家甚至懷疑，佢有冇上網，佢有冇睇香港嘅電視、香港嘅電影，以至香港嘅娛樂新聞？

久而久之，佢變成一個好似移民後失去聯絡嘅老朋友，大家嘅情誼都淡晒…新一代只會覺得佢係一個歷史人物，並唔係一個生活喺我哋身邊嘅人…

試問，喺咁嘅環境下創作出嚟作品，就算有再多嘅理想、意念，香港人都好難有共鳴啦…

講人味，近期嘅＂幻愛＂，似乎更加似一個發生喺我哋身邊嘅故事…

小學畢業未？

弱智果個似係你多啲
呢一班人尤其梁小龍本身淨係識拍以前打打打硬橋硬馬既功夫片
睇到個個厭哂又唔識轉型加新元素落去
呢套功夫正正就係想用一個新既角度去演繹“功夫”

就好似以前第一套風雲咁 用好多當時先進既特技去拍 而家睇都唔會覺得係好撚out 咁
你會唔會屌佢唔搵啲真係識功夫既去拍武俠片？

次次有人彈功夫就有傻鳩出嚟話人當笑片睇先唔好睇
根本當佢乜片嚟睇都係拍得差囉

佢冇拍港產片好耐喇喎

係，少林足球仲係好好笑好睇
功夫跌watt

成套戲前面就表達咗佢一直都係個好人，只係不斷強迫自己扮演一個壞人
不過你層次太低未必會明

老老柒柒, 個人覺得佢拍完功夫已經好似完成左佢拍戲以來所追求既目標咁, 之後既全部都係垃圾

講真呀
你啲笑點唔係用粵語講真係唔好笑

收皮

結局係班學生終於學識左個人生道理就係努力讀書將來報考祖國, 完
河北農民: 我靠, 笑死我

長江7號都係垃圾級
開過套西遊 同美人魚，睇咗半集頂唔順，停咗

最大問題周星馳本身自己就係搞笑個標準
佢教做戲唔通唔聽咩

自己冇文化唔識虛心仲要覺得好威
香港人真係世界級

就算唔想聽都唔敢唔跟啦，一係畀佢屌撚到開花，一係搵人替左自己連拍戲機會都冇埋

佢西遊降魔篇入面都係得黃渤可以唔鳩理佢自由發揮而星爺又滿意，仲將跳舞NG嗰段剪埋入套戲裡面

佢係一個出色既演員
但唔係一個出色既導演

時勢做英雄，英雄做不了時勢。

功夫係顛峰之作。

周星馳以前既戲有神人度出黎

都唔係佢度架啦

冇哂班底得返幾支丁

CJ7係咩？

其實你識唔識睇戲？

我一路追帖一路笑，功夫都話垃圾，連登影評真係高質到呢！

當年自己一個去戲院睇，出嚟照刻買飛第日同屋企人睇多次。

功夫 香港 華人區 西方 東南亞都一致讚好 劇本或者唔係完美 但其他幽默 動作都賞心悅目 雅俗共賞 有目共睹 大家欣賞既主要都係呢兩點 咩cgi唔用硬橋硬馬 除左cgi其實都仲大把真動作戲 打既風格唔同因為轉左武指 洪金寶變袁和平 但都係大師級 功夫係 功夫笑片既經典作品之一 大部分人都認同 唔洗讀電影都知 當然你expect睇其他野或者嫌劇本冇水準 覺得唔好睇爛 呢d個人喜好個個唔同冇問題 你有你屌柒 我有我鍾意

你嘅錯誤係將功夫當笑片睇。

Revenue 同Profit 都唔識分？

其實冇嘢好拗

一來啦，二來佢都越嚟越離地，啲對白跟唔上社會

對上一套已經係食神/喜劇之王

meanwhile幻愛收1500萬
我係想講呢樣嘢

佢行內人有內幕消息

其實大家係咪有冇啲咩誤會

1周星馳大把錢唔怕賠

2其實周星馳近十年拍電影唔係拍俾各位睇，係比大陸睇嘅，係佢角度根本就唔關你哋香港觀眾事，亦都唔需要顧及你班蛋散嘅感受

所以睇上面嘅留言都幾搞笑

TIL Bill Murray said of Kung Fu Hustle: "there should have been a day of mourning for American comedy the day that movie came out," because it was the "supreme achievement" of modern comedy."

NapClub 7604 points 3 years ago
kung fu hustle is actually an incredibly well made film.
very very funny, excellent music and choreography.
entertaining story and wonderful acting.
i love this movie and if you watch it you probably will too.

"Recently rewatched Kung Fu Hustle and now I need recommendations for other GOOD and Funny comedies."

Kung Fu Hustle is a great movie that perfectly blends action spectacle with comedy.
Movies that do this well are rather hard to find. Often times movies in the action/comedy genre tend to have serviceable action scenes with the main focus being the comedy aspect. With Kung Fu Hustle, every action scene is very well choreographed (by the legend Yuen-Woo Ping) and filled with creative visual effects that still hold up today. I have a hard time deciding which of them is my favorite since they are all memorable.

The slapstick humor is also a highlight and every time I watch it I find myself cracking up throughout. Stephen Chow is fantastic as the main character and nails the transition from buffoon to enlightened martial arts master. Having a villain who is so hilariously over-the-top makes for an excellent third act confrontation between the two.

Additionally, the score, the cinematography and the sets are all top notch, making the movie feel epic in scale.

[–]kazafraggit 32 points 4 years ago
It is God damn fantastic. Fusion between kung fu and comedy.

[–]ZorroMeansFoxr/Movies Veteran 22 points 4 years ago
There's a reason that Bill Murray thinks it's "the supreme achievement of the modern age in terms of comedy."

Bill Murray+美國網民

"Now comes "Kung Fu Hustle." This is the kind of movie where you laugh occasionally and have a silly grin most of the rest of the time."

番香港啦

咁多問題嘅？

就因為周星馳嘅本性就係「善」，由佢細個見義勇為就知。險些走上歪路只因生活迫人，想出人頭地。

佢喺關鍵時候受到點化：自古正邪不兩立，我不入地獄，誰入地獄。呢句說話如當頭棒喝，令佢有所頓悟。最後蠶蛹變成蝴蝶，脫胎換骨。蝴蝶呢一幕嘅配樂簡完美，我每次重睇都眼泛淚光。

唔好介意，我覺得你要提升吓自己欣賞電影嘅能力先。

夢乜野吖，唔覺得佢好有理想，咁有理想就唔會不斷炒冷飯

其實補4億對周星星小事嚟
佢應該點都有十零廿億掛
不過佢咁莫財
一定好傷心💔
我鐘意錢呀
邊個同我分錢我就同邊個打官司
呢舖睇下大陸間公司後台係邊個
分分鐘邊人食返轉頭

佢好著重錢 會唔會睇唔開㗎？

功夫足球都已經唔好睇啦 愈做愈尷尬

史提芬周：我做生意使你教？

功夫足球？關佢咩事？

我覺得少林足球、功夫先係最好睇

唔通成世拍d 整古專家 ...on9當好笑已經係好多年前既野，你無可能永遠都咁樣落去

西遊一無左周星馳三隻字我都覺得係一流作品

打官司都唔代表佢山窮水盡喎

長江7號都知佢已經唔掂

收皮啦，周星馳做戲洗你教。

應該係話去遷就支那個口味同標準搞到柒曬成件事
啲合拍片搞啲gag香港人唔識笑支那人又覺得個gag用得唔好搞到好撚弱智
以前果啲簡單直接又夠暴力反轉又夠大
依家睇佢拍咩西遊記睇黎都覺得浪費時間要比錢睇簡直戇撚鳩

一句好人就可以解釋晒佢突然咁捨生忘死
根本以佢之前嘅鋪排，呢啲時候佢一係扑暈自己扮唔知，一係走撚咗去避風頭先配合到佢個形象，而唔係突然發癲扑落邪神度尋死
不過你啲食屎都話香嘅廢物點可能會明

其實果班所謂債主真係星仔忠實影迷，挖盡心思用心良苦，巧心設計逼周星馳再戰江湖，再做男主角

打稻草人就當自己答咗問題
香港人真係

尋日下午TVB播鹿鼎記，雖然睇左N次，但成家都笑到七個一皮，呢D咪叫做神級演技囉

始終呢方面燒山有經驗，同埋佢喺個圈子打滾左咁多年，點都收到唔少風既

日日拍大陸片，終於出事。

係咪得佢先有信心賭呢啲

你講乜撚野蝴蝶呀我講緊元華夫婦同邪神定咗形唔郁得嗰幕喎
一句本性係善就可以毫無預警咁走去打個lv99嘅boss？你估你睇緊美國隊長咩仲要你唔好忘記佢好撚憎元秋，想放飛刀暗算佢架宜家一個屈尾十就突然大愛上身捨己為人，你夠膽講唔係因為要趕劇情？

想扮大師教人你收皮啦
真係以為睇周星馳就係有料咩為撐而撐肉酸到

夏蟲不可語冰。

新國產凌凌漆，打倒美帝洋鬼子，大收

on9?
成套由頭到尾都係講緊佢雖然為名利入黑道， 但一直都唔係一個好壞既人
關鍵時候做返好人做既野好撚正路， 仲鋪排啲乜

其實佢賠都係賠差價 最多咪叫賺少左 都係賺緊幾億 冇咩所謂

功夫呢啲19戲都好吹奏，仲話國際殿堂級教材，唔怪之得華人電影質素每況愈下，依家連韓流車尾燈都見唔到

細個救條女整波板糖咪有鋪排點解主角有良心
同埋主角都只係為勢所逼先做小混混
因為佢救左個殺人魔出黎先會後悔，細個覺得武功應該幫人唔係殺人
你可以話主角膠上腦去打火雲邪神
咁現實根本大把人係咁，一樣有人會去擋坦克車

降魔好悶喎，套戲好難頂，唔知講咩
頂多最好笑個位係羅志祥出場個下
然後，沒有然後了

咁係你蠢喎，佢個一刻以為火雲邪神被元華等人牽制住，以為真係有得贏先扑喎
周星馳前段做惡人係為生活，但根本惡唔起，佢個本性係見到壞人蝦好人，佢會出手救，就好似佢當日幫個女仔最後被人打到九彩，呢個係佢本性。
救火雲個時都唔知呢條友咁撚凶殘同大獲，最後發現呢條友十惡不赦，又有兩個高手牽制到佢，本性就出返嚟

呢套已經係周星馳最簡單直接嘅一套，你咁都唔明就要檢討下

其實已經畫公仔畫出腸 由其周星馳d面部表情真係世界級 打劫黃聖依個到真係做得好好

另外最深刻既兩幕就係喜劇之王 一邊俾達叔鬧 一邊笑住走 同食神一邊笑一邊望住自己支食神旗仔

其實大部分笑位都係好夾硬嘅
不過最尾將戒指變成金鋼圈再戴落悟空頭上

就算之前再差我覺得都可以原諒，因為佢展示咗一個新方向去理解西遊記呢個故事

根據內文，星爺跟大陸金主就賠償金額鬧分歧，或者星爺未必俾得起錢。

佢理得你好唔好睇姐 個答案係錢呀

有老友話cj7係蝕左錢，雖然之後星爺幾套大陸戲有賺

蘋果內文話星爺跟大陸金主就賠償金額鬧分歧。或者星爺真係比唔起賠償？

賺少一億定兩億 比你都嘈 仲可以賴落去肺炎同運動

咁想追夢就離開一堆審查o既中国去外國拍佢想拍o既嘢啦，唔理佢幾有諗頭，嗰啲咩詼諧幽默諷刺時事o既內容都冇可能放到入部中国戲到啦。

美人魚咁想提倡保護環境，外國大把左膠環保撚市場喎，點解唔試吓走出世界，留係到食老本賺人民幣，演員又垃圾，故仔又難笑。

喜劇之王要炒冷飯賣情懷就唔好大改個故仔，成條變咗抖音幹片加長版咁。係想拍新嘢就唔好借舊作個名賣廣告，反正周星馳呢三個字都夠宣傳啦。

經典之所以經典係因為無辦法超越，你幾時聽過宮崎駿會想整部新千與千尋？人哋只會諗下一部想整o既故事。

等睇周星馳下海

元秋講一句: 自古正邪不兩立，我不入地獄，誰入地獄？

接住係有周星馳面部特寫。

如來神掌又名「天佛掌」。天佛 vs 地獄，我鍾意。

當年都同荷里活有傾合作拍青鋒俠
但最尾接受唔到荷里活制度
完全零彈性
同埋鬼佬要嘅嘢同佢要嘅嘢有分岐

一同大陸拍合拍片，喲大陸式幽默根本無共鳴唔搞笑，連條trailer 同吸引唔到我

你識條春咩？

唔係龍珠咩

從周星馳嘅情況，睇返港產片嘅方向，似乎應該放棄大市場嘅標準商業電影（例如以前香港電影賣埠去東南亞以至歐美嗰種格局）…

不如試下台灣電影、泰國電影，或者早期韓國電影（八月照相館或之前）嗰種小品風格，重視劇本，唔用大牌演員（友情客串除外），反而有機會一年有一兩套可以殺出條血路…

如果唔做幕後，搵夠就收山，可以好似發哥咁行下山退休生活

最尾果段咪係總結未來既電影會用cg取代真功夫囉
你都識講呢套係功夫片既總結啦
最尾咪佢既預視囉

功夫係好正
不過你個解讀過份咗

其實以前好多套佢都已經係實際上嘅導演
王晶李力持都係掛個名執頭執尾

傻閪功夫由劇本節奏同場面調度到剪接都係一等一
你就剩係識睇呢啲，唔怪得要要用支那詞彙嚟評

屌你咩拎佢同黃子華啲戲比

不如佢試下拍王家衛 同 杜旗峰 啲戲

踩多左啦

本身細個都係想做英雄救人

好心你唔好為踩而踩啦 多左啦

你屌長江七號都可以講得通

你都on lan9
套戲一早落咗如來神掌伏筆，仲要幾次
最後點會唔係用如來神掌打贏呀
有冇聽過電影嘅shotgun理論？

明明條橋度得咁好都畀你講成垃圾
好彩嗰陣冇聽梁小龍條傻閪講改劇本
唔係實柒到仆街

佢都唔care架啦
當初講到幾有理想要拍自己風格嘅嘅戲
後來發現鳩拍都賺到 加自己個名上去就有錢揾
幾十歲人仲講乜撚理想呀
揾多幾個錢費事臨老過唔到世好過

轉捩點係之前佢打9阿啞妹劫，見到波板糖知道佢係當年個啞妹，喚醒咗佢良心所以佢火雲邪神出場前後佢已經有分別
本身仲有一幕喺夜總會揀女，佢合埋眼係咁諗起啞妹，不過正片剪走咗，如果唔係個訊息會明顯啲

咪係
當年係因為eason唱超人迪加爆hit
跟住個個出名歌星爭住唱兒歌
超人帝拿係最紅果期lemon唱

長江7號開始冇睇

仲有套美人魚2未出現。

緊係掟佢返去做兒童節目啦

功夫打後全部垃圾
全部可以攞去堆填（本身功夫都一般）

梁朝偉同佢fd喎
話當年拍一代宗師周星馳主動問駛唔駛教佢功夫

對佢一早死心
心目中嘅周星馳拍完功夫已經死咗

我宜家就係屌佢鋪排得太粗糙簡陋
你就同我講呢套係最簡單直接但我唔明
其實你可唔可以稍為理解下中文字先
咁樣嘅突然轉折都可以照單全收，不如以後啲電影都唔好有伏筆同心路歷程嘅鋪排啦一句「我係好人」然後大愛上身咪搞掂囉
我諗你都係會話TLOU2係神作嘅左膠柒頭嚟

本身細個
第一佢細個以為自己有武功先去一打十
第二佢長大後已經變成一個怕死嘅人，呢個係前半部劇情表達出嚟

我唔係話佢唔可以做好人、做英雄
問題係你要畀到一個合理嘅鋪排，令人接受到點解佢可以由一個膽小怕事嘅柒頭變成殺身成仁嘅漢子，但你竟然覺得純粹因為佢細個有正義感就可以交貨，然後仲覺得係佳作
嘩屌，周星馳粉原來真係食屎都覺得香

屌，覆錯咗人
我本身就係想講佢鋪排得唔夠同轉變太突然
後面嗰堆野係用嚟屌另一條友的

我宜家就係屌佢鋪排得太粗糙簡陋
你就同我講呢套係最簡單直接但我唔明
其實你可唔可以稍為理解下中文字先
喂仲有你鍾意FF係你嘅事，但唔好迫人同你FF呀大哥
劇情幾時有話周星馳覺得「有得贏」？邊個鏡頭呀？邊句對白呀？
佢只係發脾氣叫人地唔好迫佢然後一野扑落邪神度，唔該你返去重睇啦
後面嗰句又係你自己FF出嚟
請問有邊一個鏡頭顯示出周星馳發現條友十惡不赦、然後又因為見到元華兩公婆牽制到邪神所以本性出返嚟？
嘩原來宜家睇戲要連鏡頭&對白都無就自己估個角色諗緊乜
仲要突然轉折都可以照單全收不如以後啲電影都唔好有伏筆同心路歷程嘅鋪排啦一句「我係好人」然後大愛上身拯救世界咪搞掂囉

我諗你係啲連TLOU2都話神作嘅柒頭嚟
我真係追唔上你啲柒頭智慧呀陰功

儍人發現。

無point學人吠

出黎拍番套食神 少林足球
再唔係扮番刀仔
包你賺大錢

Point? 我同好幾位師兄都有講，都要你有能力睇得明至得㗎！'

首先套戲你就睇唔明，啲 point 就更加係 get 唔到！

食屎吧啦你地一句都無解答到我就想扮解釋咗
來來去去咪又係話佢本性善良+搶完錢良心發現
原來咁低水平嘅鋪排就足夠令你地接受到一個細膽廢物突然挑戰LV99大佬
嘩你班「電影人」真係好撚高要求呀

明未？

如果唔明就睇埋呢個
睇完就明點解咁多電影人話功夫俾人低估左

破壞之王先係

嘩好勁嘅鋪排呀
一句我不入地獄誰入地獄就可以令一個膽小如鼠嘅人突然合理化咁挑戰終極BOSS
食慣屎嘅人要佢地明白食飯係咩感受真係好困難
真係難為《YES MAN》甚至卡通片《沖天救兵》嘅編導咁撚辛苦去寫個角色心路歷程點改變
原來只要有一兩個鏡頭、一兩句對白表達主角曾經係好人就已經搞撚掂
全世界編劇都應該要向星爺學習
你地係得嘅

好啦好啦係我唔識野
我無咁高境界可以一兩個鏡頭就完美代入角色心態，真係唔應該學人睇星爺啲戲
以後都係乖乖地睇返啲低級電影好似《驕陽似我》就啱架啦

美人魚一次都笑唔出

西遊伏妖篇不如叫中伏篇

賣天比高
感受到黨的恩情比天高

嗰期仲係咁接受英文訪問,以為佢進軍荷里活
點知去支那

本來想, 重想移民, 但唔得, 你明的

重視劇本我又唔覺香港有優勢,我覺得香港最弱就係劇本

唔係幾明白, 咁對星爺有咩著數??

咁間公司 豈不是無得輸
一定要星爺賺十億佢地, 賺唔夠就賠夠十億比佢地

係周生拎左人地十幾億先，如果4年後賺唔返十億就要賠

90年代既佢已經成就左傳奇
無論之後發生咩事
都改變唔到佢既地位

即係比如賺得六億, 要自己補返四億?
定要賠更多?

睇新聞應該係補返就係
早幾年d八卦新聞唔係話佢炒樓好勁咩
定係因為佢奶共要咒佢仆街

蝕下錢都好, 有時為左錢, 拍戲上會有取捨, 無咁自由
想佢看破錢財後返黎拍返香港電影

應該唔會有咩事, 成棟天比高蝕得曬咩

真係受唔起天比高

華人電影台灣好出色wo 巴打
唔理政治其實大陸電影都好撚勁
究竟你有冇睇戲？

每況愈下係得香港喳。

香港點解會咁，係因為冇人材
點解無人材係因為少嘢拍

點解少嘢拍？
因為香港市場太細，冇晒廣告拍
冇廣告拍就少練習
少練習技術自然唔高
自然人材就會流失

冇依d job 去支撐根本唔會出到人材
再上去電影層面
因為電影拍攝精準度比廣告仲要高

所以香港拍嘢每況愈下

問題係香港嘅背景冇人地國家級背景嘅情懷

台灣出色
啲台灣藝人就唔洗扑住去大陸拍戲啦
連台灣人都呻本土環境愈嚟愈差

大陸啲電影點樣可以唔理政治啊？
一句政治唔正確，戲都無得上啊
明明大陸爛片橫行，連大陸人都屌哂鬼，仲好意思話好撚勁

想問下 變左做一套作品 係咩形容黎

台灣電影
你睇咗大佛普拉斯未？

個導演就上新戲

不如留意下

大陸
徐浩峰d 戲唔差架wo

仲有澤東出果套
撞死了一隻羊

自己拉到最尾睇多次個結局

人哋講緊周星馳最後搵返自己初心
佢兩個好似變返以前咁
畫面變咗細路就係細路發夢咩

出黎拍都冇人睇啦
又瘦又殘 成個人乾咁

D笑位又過哂時 得大陸西覺得好笑

人地用電影角度去睇 你就要講商業

你要用商業角度去講無問題
功夫香港票房六千幾萬 keep咗七年第一 全球票房1億美金
夠成功未？

唔好用「凡夫俗子」呢隻字將其他人綁架喇
現實係得你呢啲懶係眼光獨到先踩到套戲一文不值

睇埋啲路人喇

啫係咁，你咁講最多叫偶有佳作

你宏觀啲睇成個電影行業環境，配套、發展、投入、輸出
再決定整體實力係咪真係好撚勁啦

3 idiots夠揚威國際，咁唔通代表印度電影好撚勁喇喎

自己去睇導演旁白版啦

咁有意嘅結局
俾人講成發夢呢種最垃圾式嘅電影收尾
好撚柒，周星馳聽到會唔會喊

印度電影的確係好勁

你有你覺得，無問題嫁
大家覺得係唔係，呢個先係重點

巴打睇得通透

應該一早江郎才盡

其實好多人都覺得印度電影係好勁。

無囉，得你同佢兩個人覺得

3 idiots
Slumdog Millionaire

你覺得唔好睇 我尊重你
但唔好講到啲人覺得好睇就係懶高深咁

佢以前嗰啲on9得嚟係都算睇得幾過癮
但係而家嗰啲電影不知所謂 啲支那味好撚重
睇到好尷尬

有啲似日本野
其實都係一種模式嚟

宮崎駿係大導
星爺只係頂級笑匠
好難比嘅

睇AV同拍AV既分別

少林足球已經有好多 message，唔係淨係笑片咁簡單。 功夫更加唔使講。

俾版權費金庸，幾有趣：

致敬與參照
《功夫》的劇情及事物均參照了不少中外電影、動畫及武俠小說等其他作品。開場鏡頭交叉剪接於犯罪現場黑白照片和斧頭幫的集體熱舞，大有《幕後嫌疑犯》、《芝加哥》的風韻。「豬籠城寨」的環境格局源自1973年的《七十二家房客》，而名稱則源自九龍城寨。在阿星抵達豬籠城寨時，他先向小孩表演足球球技，當小朋友要求阿星教他們球技時，阿星向他們大叫「還踢球？」，代表周星馳跨越了上一齣導演作品《少林足球》。阿星勒索理髮師時，理髮師曾說：「就算殺了一個我，還有千千萬萬個我」，諧仿了清朝後期革命人士陸皓東和秋謹的話[25]。

劇中主要的情節元素以1960年代曹達華主演的粵語長片《如來神掌》和1982年的電影《如來神掌》為根基，阿星在年輕學習到如來神掌並於片尾使上該招術。在火雲邪神與包租公、包租婆對決也是參照此電影[26]。阿星與包租婆飛沙走石塵土飛揚的追逐場景，和包租婆撞板滑下的情節，參考了華納動畫《樂一通》系列的《威利狼與嗶嗶鳥》。片中的古琴師殺手出現在電影《鬼馬兄弟》，他們都穿着相同的帽子和墨鏡。[來源請求]

阿鬼臨終前說「能力越大，責任就越大」是在模仿《蜘蛛俠》情節；又喊「What are you prepared to do?（你要準備做什麼？）」 [27]，是模仿《鐵面無私》辛·康納利的台詞。

阿星潛入精神病院放出「火雲邪神」，在其牢房前有關的血洪幻覺，意味着江湖上將有一場腥風血雨生靈塗炭的大廝殺，場景構思來自電影《閃靈》的經典鏡頭[28]。火雲邪神用手指夾子彈的動作也可能是致敬日本漫書《JoJo的奇妙冒險》中的空條承太郎使用替身的劇情。電影中阿星攔腰抱住加上低頭凝視黃聖依一幕，是作為向《亂世佳人》致敬，他們身後就是一張《亂世佳人》巨型人物造型海報，這是出自1935年的經典荷里活歌舞片《禮帽》；最後火雲邪神去城寨找阿星算總賬，和阿星同時打開不同的門是模仿《沉默的羔羊》裏女警探和另一群警察同時敲不同的門找兇手。阿星與數百位斧頭幫流氓在城樓內打鬥的構思，則將在《22世紀殺人網絡2：決戰未來》中數百個史密斯特工（Agent Smith）和尼歐對打的場景全面提升。[6][25]元秋在車裏警告斧頭幫頭目所表現的表情，眼神和手勢，則是參考香港電影《猛龍過江》中，李小龍所飾演的唐龍（一個不懂英語的中國習武年輕人）警告外國人不要欺負中國人的場景。[來源請求]

周星馳在上映前因劇情提及金庸小說名詞（「神鵰俠侶」、「楊過」、「小龍女」、「獅吼功」、「蛤蟆功」、「太極拳」）而低調徵求金庸收下版權費，但金庸不在意引用而拒絕。不過在周星馳的堅持下，以一名詞一萬元的方式付60,000元港幣版權費於金庸，受到金庸欣賞，之後版權費全捐助南亞海嘯災民[29]。

(%E7%94%B5%E5%BD%B1)

講支那語無味道

由長江七號開始就變垃圾

燒山好似係話賣左天比高夠填數

題外話梁小龍係大仆街黎佢前妻黎愛蓮比人毁左容然後隔一年即刻同人離婚

周星馳嘅才華係做演員，唔係做導演

佢話佢有搵過邊個做，仲話隨時可以為前妻報仇

佢套美人魚2應該諗住今年新年上食糊

周星馳唔係一個好導演，功夫爛etc 呢啲都大量正評
同連登仔講電影真係心血少啲都唔掂

on9同支那對賭

李嘉誠唔會打官司？

導演黎講拎黃子華同周星馳比

咁咪即係仆街囉。
佢真係會報仇就唔會講任何野啦。

賭聖都輸

都搵唔到....向邊個報？
唔講就會話佢連提都唔提

佢做得到洗乜比人做
但佢生活都離哂地，冇生活體驗點做?

睇wiki睇到

截止2019年12月31日，周星馳憑73億人民幣票房依然是中國票房最高的導演

咁都搞唔掂咁份協議個要求有幾痴線

係喎

星爺會唔會最後都要破產收場

電影作者論

後者係英國片嚟㗎

覺得金城安d戲路同語氣都係跟星爺